【近視救星？！】日企業研眼鏡 免手術矯近視

【近視救星？！】日企業研眼鏡 免手術矯近視

近視是困擾很多人的視力問題，但你又有無想過戴上眼鏡就可以緩慢地改善視力？日企窪田製藥控股早前就指，已開發穿戴式智能矯視工具，像戴眼鏡一樣將其放在眼睛前來改善近視。

該智能工具被稱為「窪田眼鏡」，目前仍處於測試階段的原型，但迄今為止的臨床測試已顯示出令人鼓舞的結果。

近視通常是由於眼球的角膜和視網膜相距太遠，無法正確聚焦光線，從而導致遠處物體的視覺模糊。

智能眼鏡原理

窪田智能眼鏡原理是將圖像從眼鏡鏡片投射到佩戴者的視網膜上，以糾正導致近視的屈光不正。該公司表示，每天只需戴該眼鏡 60–90 分鐘，便有助矯正視力，全程毋需手術。

不過，窪田製藥未知佩戴者需要戴多少天智能眼鏡才可完全矯正視力，也未有透露正常的視力可持續多長時間。窪田製藥計劃進行進一步的臨床測試，以找出這些問題。

窪田製藥行政總裁窪田良表示，團隊已在去年於美國展開涉及 25 人的臨床測試，目標首先是在今年下半年於亞洲推出該款智能眼鏡，因為亞洲地區有更多年輕人受近視影響，預計智能眼鏡將受到當地很多人的歡迎。不過暫時未知是否可在網上訂購，還是透過本地眼鏡店售出該智能眼鏡。

該企業的數據顯示，在 20 歲以下人口中，有 96％ 南韓人、 95％ 日本人、 87％ 香港人、 85％ 台灣人和 82％新加坡人因近視需要戴眼鏡。在全球則約有 25.6 億人患有近視。

該公司亦正在研究矯視隱形眼鏡，此款眼鏡則已在兩年前於以色列進行測試。

日本仔真係好犀利

唔知要賣幾多錢

人類偉大發明

會唔會俾人買起

對於500度近視既我係好新聞

可摸耳出醫散光
近視唔深但非常散光

FDA未？

支那一定「灣道超車」

該企業的數據顯示，在 20 歲以下人口中，有 96％ 南韓人、 95％ 日本人、 87％ 香港人、 85％ 台灣人和 82％新加坡人因近視需要戴眼鏡。在全球則約有 25.6 億人患有近視。

眼鏡都要FDA
又唔係藥

但日本人好興CON

散光L呢

上唔上市

咁堅 ..? 幾百度近視, 就算減到一半都好 ar..

如果我冇理解錯 呢個設計唔係 “治療” 近視 面係控制近視加深
原理亦同poly u 之前出個隻鏡片有d相似

咁即係成年人可以收皮......

做福人類

做完矯視都要保護視力 點會冇用

之前傳以色列有藥水可以醫近視，最後冇咗件事

看到原型“窪田眼鏡”，眼鏡的中間部位裝有鏡片。鏡片上可以看到8個突出的東西，這個就是LED，從這裡發光，透過中心部的反射鏡將物象投射到視網膜上。電池、LED等器件安裝在鏡框上。根據患者近視度數的不同疊加不同的鏡片即可。

由於每個患者近視度程度不同，“窪田眼鏡”需要根據每位患者的不同情況單獨生產製作。

窪田良CEO說價格還沒有確定，大概需要數十萬日元。

但佢新聞入面講既測試者係成人黎,應該近視唔會再點加深唔洗控制,同埋話用後axial length decreases?近視都係因為axial length長左,宜家佢話可以減返...

我要求唔高
可以減到塊鏡片變返薄就得

但我26歲先近視同散光加深
26歲先開始戴眼鏡

係就太好喇，好想祼眼冇框睇清楚